謝和弦：大麻可殺死肺炎病毒 散佈假消息遭傳訊

近期坊間謠傳「大麻可殺死武漢肺炎病毒」等不實訊息，引發嚴重誤導與對立，調查局追查，散布大麻可殺死新冠肺炎病毒訊息的人，竟是歌手謝和弦，昨天約談謝男到案，依違反傳染病防治法移送法辦。

另外警方也調查，謝和弦本月6日在Instagram上張貼「大麻可殺死武漢肺炎病毒」訊息，刑事局昨天也通知謝男到案，他供稱是國外友人私訊才轉貼，訊後依社維法函送法院裁處。

刑事局偵一大隊前天通知謝和弦到案，他供稱是收到在加拿大的台籍友人傳來該圖片訊息，感覺圖片看起來像真的新聞畫面，才會轉傳；偵詢後被依社會秩序維護法第63條移送新北地院簡易庭裁處。

警方調查，因該新聞畫面使用的照片是擷取自一名印度導演所製作，遭刻意作成神似新聞畫面，再PO「WEED KILLS CORONA VIRUS」，以及「大麻可殺死武漢肺炎病毒」等字樣，謝男於收到一名加拿大友人私訊這張新聞畫面後，本月6日隨即專貼網路個人IG。

謝和弦在IG PO出新北市調處出入證。

有無諗過其實可能真係得。。。。

係有啲膠
但佢一直支持手足 唔割

李居明：誅邪可殺死肺炎病毒

香港可以幫個口罩加持添啦
大麻都慳返，留返黎吊癮好過

佢真係隊草隊到傻撚左

空空空